<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>偶爾感慨 on Be ambitious</title>
    <link>https://winterwang.github.io/tags/%E5%81%B6%E7%88%BE%E6%84%9F%E6%85%A8/</link>
    <description>Recent content in 偶爾感慨 on Be ambitious</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017-2019 Chaochen Wang | 王超辰</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://winterwang.github.io/tags/%E5%81%B6%E7%88%BE%E6%84%9F%E6%85%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Berksonian Bias</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/berksonian-bias/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/berksonian-bias/</guid>
      <description>在幫別人做論文質量評價的時候，也是個自我學習的過程。在下不才，目前無償爲幾個雜誌做審稿的工作。
今天發來的稿件是某財大氣粗，曾經因爲篡改患者治療數據而臭名昭著的製藥公司員工寫的文章。那文章讀起來不長，卻實在是狗屎一堆。他們對歐洲高血壓患者中，直腸息肉的發生和直腸癌的發病率進行了數據庫分析。其中作者提到它們爲了避免伯克森偏倚(Berksonian Bias)，還對未執行直腸指檢篩查的高血壓患者的數據進行了分析。聽說高血壓患者中，直腸癌發病率也高（不知是真是假）。該文章在背景中大言不慚說別人的研究都搞不定到底是因爲治療高血壓的藥物導致了直腸癌，還是高血壓本身導致了直腸癌。我讀到這裏不禁已經覺得此文下半身應該已經涼涼。忍住不笑看完它們華麗麗地對每個risk factor單獨進行了一個回歸模型之後我的下巴已經掉了一半。心中暗想，他家就這水平還生產全世界最著名的高血壓藥物真的沒關係嗎？怪不得要去篡改患者的數據了。
在鄙人的觀察下，該論文估計是沒戲了，但是這個偏倚的類型卻是我這個流行病學博士僧未曾聽說過的。算是這篇屎一樣的論文中唯一的發光點。
原來這種偏倚最常見於樣本均採集自醫院樣本的病例對照研究。
如果我們使用均來自於醫院的樣本作爲病例對照研究的對象，那麼我們需要假設，我們研究A疾病患者被收治到醫院內的概率，不會被該疾病可能的 risk factor 影響。但是，這種前提很多時候是無法被滿足的。特別是當A疾病的 risk factor 本身是另一種疾病的時候。理由很簡單，一名同時患有兩種疾病的患者去醫院報道的概率，顯然是要高於只有一種疾病的患者的。
When we take the sample we have to assume that the chance of admission to hospital for the disease is not affected by the presence or absence of the risk factor for that disease. This may not be the case, especially if the risk factor is another disease. This is because people are more likely to be hospitalized if they have two diseases, rather than only one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蘇格蘭高地7日公路之旅</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</guid>
      <description>本次高地旅行（2018-06-13～2018-06-20）值得紀念，我們一行三人，在蘇格蘭自駕開了一個圈。沿路看過的高山流水，懸崖峭壁，狂風暴雨，和那些雨過天晴，都讓人久久難以忘懷。我們還經歷了頭一天輪胎爆胎，最後一天在愛丁堡城堡被偷錢包等各種奇葩的經歷。深感有必要在此簡單記錄下這段旅程，為了將來還記得這一年在英國的腳印。
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  2018-06-13 倫敦出發 出發之前，秀一下我們訂的20英鎊的機票（比機場市區往返的火車還便宜&amp;hellip;&amp;hellip;）：
當天無事，我們降落愛丁堡時蘇格蘭展示了北方的大風夾着冰涼的雨水，警告我們即使是夏季的夜晚也是那麼的寒冷。順利在機場取了車（其實花了一個半小時，牆裂不推薦蘇格蘭當地的租車公司 Greenmotion，效率低下而且合同上陷阱不少，最後我們實在是覺得很煩，直接上了最高等級的整車安心保險&amp;ndash;後來的事實證明我們當初的選擇是那麼的正確），我們終於踏上了蘇格蘭之行的第一步。先在愛丁堡大學附近和多年未見的好友見面聊天吃吃吃了之後，我們找到了本次旅途中的第一家 Airbnb 房東在海邊的家。當晚其實下了一夜的狂風驟雨，透過閣樓的房間房頂上的玻璃，我們可以直接看到外面不停被風吹亂猙獰的樹枝。第二天一早風依然很大，但是我們無法克制想立刻看到大海的慾望，頂着狂風步行到了沙灘，看到那令人窒息的海邊的愛丁堡：
這是我們租來的寶獅（标致）3008 SUV，7天保險全包，每天差不多63英鎊（約10000日元/560軟妹幣）：
這輛車表面上看起來瀟洒，其實個人感覺不太耐用，華而不實。
白天離開房東家以後我們車停在愛丁堡車站南的一個立體停車場，之後趁着天氣晴朗（但是大風四起，把許多路人吹得很凌亂），我們參觀了愛丁堡大學神學院：
天氣雖然好，大風讓愛丁堡城堡關閉了遊客參觀，但是並不妨礙我們感受這座古老城市的藝術氣息：
麥克尤恩大禮堂(McEwan Hall, The University of Edinburgh) 聖基爾斯大教堂(St Giles&amp;rsquo; Cathedral) 斯科特紀念塔(Scott Monument) 路邊的行為藝術： 登上卡爾頓山 (Calton Hill)俯瞰這座蘇格蘭的首府，安靜而令人嚮往。 2018-06-14 爱丁堡到格拉斯哥 傍晚離開了愛丁堡，我們向西驅車開往另一座老城，格拉斯哥。
這一晚我們預定的 Airbnb 在格拉斯哥的郊區，是一排連排別墅中的一棟。這天入住的時候，由於沒有仔細閱讀房東在 Airbnb 上留下的入住須知，導致用鑰匙打開門之後警報聲大作，直至隔壁鄰居實在是受不了了跑來幫忙關掉警鈴整個世界才安靜。在此友情提醒諸位使用 Airbnb 時注意閱讀房東留下的入住須知。房東當日不在家，所以我們沒有浪費他們家的廚房設施，從超市採購了一大桶雞腿嘗試了白斬雞的做法（味道好極了！多謝 Linda）。


這一日主要停留在愛丁堡，晚上我們也很早休息，為了第二天的長途跋涉。
2018-06-15 從格拉斯哥離開，飛馳在高地去往天空島 一早從格拉斯哥離開後要先經過洛蒙德湖泊 (Loch Lomond)，沿着A82號公路，一路上一會兒下雨，一會兒天晴。在湖邊一個叫做路斯 (Luss) 的小鎮，我們在雨中下來看了看湖邊雲霧繚繞的碼頭，水很清澈，水鴨子們也悠閑地在游泳：
Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你靜靜地睡在琥珀裏</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/sleep/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/sleep/</guid>
      <description>媽在電話裏說，今年要是期末考試考不過，明年把妹妹(我女兒)背去倫敦再考。(T_T) 突然我就想起快離開廈門的前一天，帶着兒子去大榕樹底下玩。他興奮地要玩我新買的乒乓球和乒乓球拍。可我心裏舍不得新的球和球拍弄髒了，就故意拿小汽車和其他的東西分散他的注意力。回到家裏了才給了他一個乒乓球玩。其實那天本來還想帶他去買肉包給他吃，可是領了快遞以後我沒有手再拿東西，就直接帶兒子回家了。那天兒子女兒和妻還要坐火車回榕城外婆家，一路顛簸誰也沒想起來，兒子還沒吃早飯。火車上聽說他也一直沒吃東西，不知道他三歲的心裏在想什麼。到了外婆家裏也很晚了，男孩子興奮哭鬧總是比女孩子激烈。我一聽電話裏他哭的聲音，心裏就不由得難受極了。怎麼就舍不得把乒乓球給他一個呢，我真是個自私極了的爸爸。忘了兒子沒吃早飯，也舍不得把他想玩的乒乓球送給他。也許他早就不記得了，但是我總惦記着這一天發生的事。也許在我心裏，那段美好時光在琥珀中靜止在了廈門開往島外的那列送行的地鐵上。
我又想起在學習因果推斷的時候，每次老師都要強調那三個永世不能忘記的推斷前提:
 無相互幹擾 no interference; 一致性 consistency;
 條件可置換性 conditional exchangeability;  每當老師提問說，我們現在的前提是什麼？全班同學總能異口同聲地念出上面那三句咒語，場景仿佛間諜與間諜之間對暗號。又有點像黑幫入會時指天發誓的三句誓言。還有就是那個老師可愛的法文味道的英文，標準誤的英文是 standard error，她總是說 standard &amp;ldquo;唉河&amp;rdquo;。另一個教生存分析的法國人老師就更有趣了，每次舉例子都說，比方說我們拿&amp;ndash;法國做例子，隨機選一個國家嘛。。blablabla&amp;hellip;
今天，響子同學說要去阿根廷完成自己的碩士課題。我們下午坐在 SOAS 的草地上一邊從作業間隙中休息，一邊喝着咖啡，突然意識到，再過一陣子，新學生就又要來了呢。去年這時候我們都還在世界各地，響子在危地馬拉給 JICA 幹活，說着流利的西班牙語; 我在名古屋一邊給日本學生講課，一邊內心充滿了期待快出生的妹妹和快要出發來倫敦的復雜又忐忑的心情，如今我們竟然已經在討論彼此回程的機票訂了幾號，想起3月我們還在寒風中頂着大雪抱怨着留英這一年碰到數十年最嚴重的大學罷課，這一段時光，竟也這樣偷偷溜走，沒有琥珀可以給它定格。
直到兩天前，同班同學在因果推斷下課後，復習完了我們每次課上對完的暗號，突然有同學提議說，我們去學校門口拍一張集體照片吧，學校年度學生畫冊 (Yearbook) 的內容我們還沒人提交吶，至少要有一張咱們的集體照片吧！ 於是我們有了封面的那張照片。總算是用 LOMO 的隨手拍記錄下這年我們在 LSHTM 待過的證據。這年，我們這十幾個在 LSHTM 推倒公式，背誦&amp;rdquo;間諜暗號&amp;rdquo;，倒騰貝葉斯，糾結着那些回歸模型的殘差，還有那個永遠也搞不懂的似然。一瞬間留在相紙上，一轉眼可能就要各奔四方。傷感不由就從心中涌出，蔓延到大西洋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日落在下午四點</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/luan/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/luan/</guid>
      <description>倫敦的生活已經過去四個月，每天和統計學公式打交道的我，今天不想在這裏寫任何公式。說說這四個月想更新一直偷懶沒更新的那些在倫敦衛生與熱帶醫學院度過的平凡的日子。
寒假時去了普利茅斯，和康沃爾。康沃爾是個很有意思的名字 Cornwall。字面意思是玉米牆。我是去自己本來計劃聖誕節想去的 Homestay。HOST UK 本來負責我的人告訴我聖誕節可能有點困難，聖誕節前的週末可以的話就去康沃爾的一對退休的老人家裏去做客吧。於是週五一早踏上了一個多月前就從網上訂好的倫敦的帕丁頓去往卡爾斯托克 (Calstock) 的西大不列顛列車。說來諷刺的是，大英帝國建立了世界上第一條火車，如今我一個老外來到這個國家卻在嫌棄這裏的火車慢如老牛拉車。
和我一起享受英國農村四天三晚的 Homestay 的還有另一個來自毛里求斯的印度人學生。我們一路同行從倫敦出發。整列火車從離開倫敦時的滿員，乘客隨着車窗外樓房的減少而逐漸減少。腦海裏推算了一下，這絕對是有意義的正相關。 到了普利茅斯只剩下包括我倆在內，絕對只有個位數的人。
我也沒打算把整個四天三晚都去了哪裏在這裏記流水帳，印象深刻的是我們和老爺爺老太太每晚每晚的長談。還好來自毛里求斯的印度人英文流利，我一個人跟這些老人肯定是無法聊到深夜的。他們聊他們的老當益壯，用腳丈量非洲大陸的那些經歷和記憶，我們侃我們的年輕氣盛和那些無處發泄的憂國憂民。走時，老爺爺把自己收藏了多年的一個據說來自唐朝中國的佛像給了我，說，我希望你帶它回到它來自的地方。我想起我們都站在康沃爾的大西洋沿岸峭壁懸崖，放眼望着法國的方向，腳下全是泥巴。
我在老人家的留言本上寫下了我在中國和日本的地址電話，中日英三語，生怕他們真的會在中國或者日本迷路。隔天回到了倫敦的房間，我收到老爺爺發來的郵件，淡然如水，卻彷若那些夜晚我們促膝長談時說的話：“你豐富了我們的人生，在你我的道路重新交集前，保重。You have enriched our lives. Until our paths cross again, take care.”
英國冬季的日照時間短得可憐。白天離開宿舍去大學時天黑着，下午下課離開大學時，天依然是黑着的。加上我們統計系的課許多都在地下的教室裏，我跟其他人打趣說，我現在的生活像一隻土撥鼠。我在地下，推導着讓我內心無比踏實的那些數學公式。
有時候，我會十分的想念日本的生活。有時候，我又會無比的思念廈門的日子。這些落腳過的地方，只有上海的感覺越來越模糊。不知道我懷念的是名古屋乾淨的街道，是廈門的沙茶面的味道，還是那些夜晚打完工以後路邊的便利店門口騎着腳踏車路過的那時的我，也許還有那個在白城沙灘上可以悠閒地聽海浪拍岸聲的那個無腦少年。不清楚緣由地，只有上海的記憶在大腦中逐漸變得不那麼色彩斑斕。我也很好奇多年以後我會怎樣回憶倫敦？ 也許只剩下記憶裏土撥鼠一樣的無聊日子，還有貴死你不償命的宿舍房租。
跨年那晚我和幾個同學走在滿目瘡痍的倫敦街頭，焰火散去，人去城空，2018年就已經被我們踩在了腳下。眼看着這新的一年在凌亂中開始，但願過程也不要太過殘酷。這一年唯一的目標是順利完成這沒日沒夜 (說好聽是朝思暮想) 的醫學統計學碩士。還有的話就是希望家人孩子平安，待我回到你們身邊，我們再也不要用小的可憐的手機屏幕來看彼此，我要帶你們去看整個世界。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>