<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>writing | Be Ambitious</title>
    <link>https://wangcc.me/tags/writing/</link>
      <atom:link href="https://wangcc.me/tags/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>writing</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2017-2020 Chaochen Wang | 王超辰</copyright><lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://wangcc.me/img/icon-192.png</url>
      <title>writing</title>
      <link>https://wangcc.me/tags/writing/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>IELTs test 雅思考試感受與我的成績</title>
      <link>https://wangcc.me/post/2017-01-07-ielts-test/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://wangcc.me/post/2017-01-07-ielts-test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年1月7日周六，我在日本名古屋市參加了人生第一次，但願是唯一一次的雅思考試。
就是如下圖的這個叫做TKP名古屋駅前カンファレンスセンター，這建築物名字翻譯成人話其實就是“名古屋車站前TKP會議中心”，之前接待臺灣友人時被問道：“爲什麼日本人有時候用漢字，有時候又用片假名或者平假名。”答曰：“任性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wangcc.me/img/IELTS.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到雅思考試話題上來。爲什麼一把年紀了還要考雅思？其實說實話，我肯定不是那日考雅思中最老的，看到一個大叔估計50+，我也才快30而已。不老不老。回想當年剛畢業時好多人吭哧吭哧考雅思或者託福，我也跟風（裸）考了一次託福（好像不到80分，iBT，慘不忍睹），當然我自己精心準備的考試是日本語能力測試的2級與1級。如今已經在日本獲得博士學位，留校工作快2年了，爲啥又要去靠雅思捏？答案很簡單，&lt;strong&gt;又想出國了&lt;/strong&gt;。記得之前有一次有點小尷尬的經歷，好像是去愛知縣政府的時候，坐八谷老師的車，一邊聊天，他問道：“哎呀，小王，你沒有考慮以後留學去嗎？” 我楞了一下，過了十幾秒，他好似也意識到了什麼，又說道：“對哦，現在已經在留學了。” 此事後來常被我拿來在酒桌上開玩笑，看我的日語還是很地道的嘛，老師都忘記我是留學生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以上文我說又想&lt;strong&gt;出國&lt;/strong&gt;，出的是&lt;strong&gt;日本國&lt;/strong&gt;，有點終於要“衝出亞洲，走向世界”的豪情萬丈了。其實我這次追求的是，從一個島國，去另一個島國。試問東瀛到英吉利的距離有多遠？答曰：相隔一次雅思考試的時間，需要一份個人陳述的鋪墊，還要有兩封推薦信的含情脈脈，最終也還不一定能夠買到這張出發的船票。所以我的第一件事就是，花1個月的時間，從早到晚幾乎每日10個小時以上的精力投入，1小時菲律賓外教的口語模考課，3篇劍橋閱讀，1次真題聽力，大小作文每周各練習2-3篇，然後重頭戲我覺得是堅持每天一片聽寫，目標是雅思成績overall大於等於7。終於等到1月7日這天，檢驗我的魔鬼訓練成果的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的雅思考點很少，聽說大陸光上海就6個考點，而且今年的考試費用是1980RMB，真是那啥人傻錢多劍橋速來，考點每年一個的增加，費用也是每年100的上漲。我在的名古屋考點，把名古屋周圍地區的考生都包括了（愛知縣，三重縣，岐阜縣，靜岡縣，說不定還有其他縣市的趕過來），我考試那天也才80個人左右，我還看到有人拖着行李箱從外地趕來考試。全日本考點不知道有沒有超過10個。考試全程感覺周圍的人都好牛逼，不知道是他們提前放棄了還是真的寫的比我還快啊。早晨考完聽力閱讀作文以後是12點半，其實1點開始就有考口語的，只是考官人數有限，口語考試我被安排在了最後一個，輪到我時已經是晚上6點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我還記得考完作文的時候長舒一口氣，因爲尿憋了好久了，結果接下來的5個小時漫長等待才是最摧殘人的。考完口語之後我把被問的話題回憶了一下:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Part 1
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Work or study ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Why the work ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Future work you like to do ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Describe a celebrity you know in your country.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do you like to read about celebrities?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do you like to take photos ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;What do you do with the photos?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Part 2: Describe a very busy time.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Part 3:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Do you think children in your country, I mean China, are under great stress?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do you think stress in the future will be more or less?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Give me some examples about modern ways to deal with stress.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;考口語的時候，我的感覺十分緊張，而且在Part3有部分語無倫次。不過結束以後我還跟考官握了握手說我很享受跟你的對話。(I really enjoyed our talk, have a good night!)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2周以後的1月21日是出分的日子，從中午開始我就不停的上網站刷新，結果一直都提示沒有可顯示的成績。後來到了晚上7點半，刷出了成績：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://wangcc.me/img/IELTSresults.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Overall 8分的成績還是挺滿意的，1個多月非人的生活終於可以結束了。結果信心滿滿的去登錄London School of Hygiene and Tropical Medicine的報名網站的時候，悲催的是人家關於英文能力的問題只有一個：&lt;strong&gt;你的雅思成績總分是否大於7，請回答是或者否。。。。。。。。。。。。。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以其實語言考試這玩意兒根本不能說明任何問題。它只提供了本人可以進行英文交流的能力證明，沒有哪個大學會因爲你的英語成績雅思或者託福滿分，就錄取你的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
