<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diary on Be ambitious</title>
    <link>https://winterwang.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on Be ambitious</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Chaochen Wang | 王超辰</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://winterwang.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Berksonian Bias</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/berksonian-bias/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/berksonian-bias/</guid>
      <description>在幫別人做論文質量評價的時候，也是個自我學習的過程。在下不才，目前無償爲幾個雜誌做審稿的工作。
今天發來的稿件是某財大氣粗，曾經因爲篡改患者治療數據而臭名昭著的製藥公司員工寫的文章。那文章讀起來不長，卻實在是狗屎一堆。他們對歐洲高血壓患者中，直腸息肉的發生和直腸癌的發病率進行了數據庫分析。其中作者提到它們爲了避免伯克森偏倚(Berksonian Bias)，還對未執行直腸指檢篩查的高血壓患者的數據進行了分析。聽說高血壓患者中，直腸癌發病率也高（不知是真是假）。該文章在背景中大言不慚說別人的研究都搞不定到底是因爲治療高血壓的藥物導致了直腸癌，還是高血壓本身導致了直腸癌。我讀到這裏不禁已經覺得此文下半身應該已經涼涼。忍住不笑看完它們華麗麗地對每個risk factor單獨進行了一個回歸模型之後我的下巴已經掉了一半。心中暗想，他家就這水平還生產全世界最著名的高血壓藥物真的沒關係嗎？怪不得要去篡改患者的數據了。
在鄙人的觀察下，該論文估計是沒戲了，但是這個偏倚的類型卻是我這個流行病學博士僧未曾聽說過的。算是這篇屎一樣的論文中唯一的發光點。
原來這種偏倚最常見於樣本均採集自醫院樣本的病例對照研究。
如果我們使用均來自於醫院的樣本作爲病例對照研究的對象，那麼我們需要假設，我們研究A疾病患者被收治到醫院內的概率，不會被該疾病可能的 risk factor 影響。但是，這種前提很多時候是無法被滿足的。特別是當A疾病的 risk factor 本身是另一種疾病的時候。理由很簡單，一名同時還有兩種疾病的患者去醫院報道的概率，顯然是要高於只有一種疾病的患者的。
When we take the sample we have to assume that the chance of admission to hospital for the disease is not affected by the presence or absence of the risk factor for that disease. This may not be the case, especially if the risk factor is another disease. This is because people are more likely to be hospitalized if they have two diseases, rather than only one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蘇格蘭高地7日公路之旅</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</guid>
      <description>本次高地旅行（2018-06-13～2018-06-20）值得紀念，我們一行三人，在蘇格蘭自駕開了一個圈。沿路看過的高山流水，懸崖峭壁，狂風暴雨，和那些雨過天晴，都讓人久久難以忘懷。我們還經歷了頭一天輪胎爆胎，最後一天在愛丁堡城堡被偷錢包等各種奇葩的經歷。深感有必要在此簡單記錄下這段旅程，為了將來還記得這一年在英國的腳印。
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  2018-06-13 倫敦出發 出發之前，秀一下我們訂的20英鎊的機票（比機場市區往返的火車還便宜&amp;hellip;&amp;hellip;）：
當天無事，我們降落愛丁堡時蘇格蘭展示了北方的大風夾着冰涼的雨水，警告我們即使是夏季的夜晚也是那麼的寒冷。順利在機場取了車（其實花了一個半小時，牆裂不推薦蘇格蘭當地的租車公司 Greenmotion，效率低下而且合同上陷阱不少，最後我們實在是覺得很煩，直接上了最高等級的整車安心保險&amp;ndash;後來的事實證明我們當初的選擇是那麼的正確），我們終於踏上了蘇格蘭之行的第一步。先在愛丁堡大學附近和多年未見的好友見面聊天吃吃吃了之後，我們找到了本次旅途中的第一家 Airbnb 房東在海邊的家。當晚其實下了一夜的狂風驟雨，透過閣樓的房間房頂上的玻璃，我們可以直接看到外面不停被風吹亂猙獰的樹枝。第二天一早風依然很大，但是我們無法克制想立刻看到大海的慾望，頂着狂風步行到了沙灘，看到那令人窒息的海邊的愛丁堡：
這是我們租來的寶獅（标致）3008 SUV，7天保險全包，每天差不多63英鎊（約10000日元/560軟妹幣）：
這輛車表面上看起來瀟洒，其實個人感覺不太耐用，華而不實。
白天離開房東家以後我們車停在愛丁堡車站南的一個立體停車場，之後趁着天氣晴朗（但是大風四起，把許多路人吹得很凌亂），我們參觀了愛丁堡大學神學院：
天氣雖然好，大風讓愛丁堡城堡關閉了遊客參觀，但是並不妨礙我們感受這座古老城市的藝術氣息：
麥克尤恩大禮堂(McEwan Hall, The University of Edinburgh) 聖基爾斯大教堂(St Giles&amp;rsquo; Cathedral) 斯科特紀念塔(Scott Monument) 路邊的行為藝術： 登上卡爾頓山 (Calton Hill)俯瞰這座蘇格蘭的首府，安靜而令人嚮往。 2018-06-14 爱丁堡到格拉斯哥 傍晚離開了愛丁堡，我們向西驅車開往另一座老城，格拉斯哥。
這一晚我們預定的 Airbnb 在格拉斯哥的郊區，是一排連排別墅中的一棟。這天入住的時候，由於沒有仔細閱讀房東在 Airbnb 上留下的入住須知，導致用鑰匙打開門之後警報聲大作，直至隔壁鄰居實在是受不了了跑來幫忙關掉警鈴整個世界才安靜。在此友情提醒諸位使用 Airbnb 時注意閱讀房東留下的入住須知。房東當日不在家，所以我們沒有浪費他們家的廚房設施，從超市採購了一大桶雞腿嘗試了白斬雞的做法（味道好極了！多謝 Linda）。


這一日主要停留在愛丁堡，晚上我們也很早休息，為了第二天的長途跋涉。
2018-06-15 從格拉斯哥離開，飛馳在高地去往天空島 一早從格拉斯哥離開後要先經過洛蒙德湖泊 (Loch Lomond)，沿着A82號公路，一路上一會兒下雨，一會兒天晴。在湖邊一個叫做路斯 (Luss) 的小鎮，我們在雨中下來看了看湖邊雲霧繚繞的碼頭，水很清澈，水鴨子們也悠閑地在游泳：
Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萬衆期待，英國黑暗料理</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/black-meal/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/black-meal/</guid>
      <description>康沃爾的牛肉餡餅！ 贊！ (2017-12-16 @The Shop in the Square) 看起來美味但是甜到牙痛的聖誕蛋糕 (2017-12-17 @Calstock Homestay) 香腸美味！烤雞美味！洋蔥有點糊但是還是很美味！ (2017-12-16 @Jane&amp;amp;Ian&amp;rsquo;s Homestay) 在中國城買到最贊的國貨！廈門鐵觀音 (2017-12-09 @London China Town) 貴到無法下手的三文魚壽司 (2017-12-06 @Waitrose) 和日本一風堂味道一樣但是貴一倍的豚骨拉麵 (2017-12-02 @London Ippudo) 學校附近和同學一起去喝過最棒的拿鐵，缺點是杯子太小 (2017-12-01 @Tap Caffee) Brunch 在長頸鹿餐廳可以打8折 (2017-11-29 @Giraffe) 約克郡的傳統午餐，美味牛肉 (2017-11-26 @The Judge&amp;rsquo;s Lodging) 謝菲爾德的聖誕街市賣的烤香腸 (2017-11-25 @Sheffield) 日本同學從日本帶來的速食味增湯，美味至極 (2017-11-23 @International Hall) 國王十字車站對面的新加坡華人餐廳，海南雞飯不錯 (2017-11-01 @Chop Chop Noodle Bar) 同學宿舍裏的自制小炒 (2017-10-21 @The Garden Hall) 大英博物館前的中餐館的水煮魚 (2017-10-20 @Chang&amp;rsquo;s Noodle) 大英博物館前的都可茶飲買到的原味珍珠奶茶 £3.5 有學生優惠 (2017-10-20 @Coco) 雞腿不錯但是旁邊的配菜有點像中藥味的壓縮餅乾 (2017-10-08 @IHdining room) 哈利波特特約飲料 Butterbeer （奶油啤酒）(2017-10-07 @Warner Bros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倫敦城漫步 (2)</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london2/</guid>
      <description>我們學科 (Medical Statistics) 是爲數不多的在 Orientation 周就有一半以上的時間在上課的學科。別的學科像 Epidemiology 這周還集體去劍橋大學見學啥的。幾乎都是第二周，也就是10月2日週一開始的時候才有大量的必修和選修課。所以不見得再有太多時間寫見聞和體驗。（也沒有時間出去玩了&amp;hellip;..）不過學習的內容還是會來更新一下，給各位有個印象，也讓大家都來判斷以下，這裏的碩士課程的內容和質量到底如何。
9月22日 ISW &amp;amp; UCL &amp;amp; 福爾摩斯博物館（的紀念品商店） 忘了交代，9月21日和22日都是 Internatioanal Student Welcome (留學生歡迎會, ISW) 的日子。充滿對這一年的期待，和但是是否自己能最終倖存下來的不安，坐在這樣壓力巨大的梯形教室裏，我和這麼多來自世界各地的年輕人成爲了同學： 這個教室就是大名鼎鼎的 John Snow Lecture Theatre。我就知道你以爲是這個人： 其實歷史上的 Snow 同學可是奠定了近代流行病學基礎的巨人。比這個 bastard 強$^{9999999}$ 多了好麼，快去維基百科自學去。
這個大名鼎鼎的水泵就是他拆的！ 閒話少敘，註冊參加時，排隊的樣子： 領到自己的卡，寫上自己的名，和課程名稱 (原諒我的粗鄙的筆跡)： 看這梯形教室有多陡峭：（據說梯形教室陡峭的程度和學習壓力成正比）
學校還請來了倫敦警察（可愛壞）薯熟來跟大家講我以前感覺只有在中國才會有的防盜防火防學長的故事：
22日中午結束以後我就步行在大學附近閒逛，UCL就在我們大學 Keppel Street 往北一點點。連3分鐘都不到。看這大學，真有大學的感覺：
爲數不多的晴天在這一週已經碰到兩天了。是不是應該買張彩票試試看？（笑） UCL是以前高中同班同學待過（一個已經回廈門），和正在待的地方（一個正在博士後/Research Assistant?）。
大學對面是UCL的醫學院：
有那麼一點點霍格沃茨的感覺。我在校內略逛了以下，起身前去貝克街。如果你聽說過貝克街，那你一定聽說過221號B。因爲這是小說裏福爾摩斯和華生的住址。來之前我就查過了，距離倫敦大學步行半個小時左右，中途還會經過杜莎夫人蠟像館（聽起來就令人覺得索然無味的地方）。
當我來到貝克街的時候，路邊有個福爾摩斯的雕像，許多人駐足和心目中世界上最聰明的男人合影留念：
旁邊還有一個貝克街的公共汽車站證明了這可是真實存在的地址哦：
但是其實這裏只是貝克街的起點。走到 Baker Street 221 B 之後我被門口排的長隊驚呆了：
於是我趕緊跟在隊的最後面排隊，大概五分鐘過後有個老頭過來問說，你買了門票了嗎？ 我說我還以爲這裏就是排隊買門票呢。他說這些人都是排隊進福爾摩斯紀念館的。旁邊的小房間現在是紀念品商店，可以在那裏買到門票。所以我就轉身進入了紀念品商店。
商店裏還真是應有盡有。你能想到的關於福爾摩斯的任何東西。而且大多數價格都不便宜：
這個杯子賣八鎊，低下寫着英國製造。
這頂帽子，全羊毛手工製作，也寫着英國製造，49鎊一頂：
這兩個東西正好也是我現在需要的。所以我就買了下來。但是進入紀念館的門票竟然要16英鎊。我想還是等我有學生優惠了以後再來問問看吧。說不定可以便宜一些。打道回府的路上又經過UCL，在這棟標誌性的建築物門口的長椅上坐了許久，休息，沉思。側面的角度還是很有感覺的呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫步倫敦城 (1)</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london/</guid>
      <description>在倫敦生活過完了第一周，似乎快要步入正軌了。因為許許多多的前輩告誡說，第一周是唯一可以輕鬆度過的時間，一定要珍惜好好利用。多看看倫敦，多四處走走。
於是我很聽話的每天都四處走走。接下來打算把這幾天去過的地方盡量根據回憶都列舉一下：
9月19日 大英博物館初體驗 國王十字車站附近的郵局 → 大英博物館
從宿舍往北步行十五分鐘左右，就是大英圖書館，圖書館的旁邊就能看到國王十字車站 (King&amp;rsquo;s Cross Station)。所有剛到英國的留學生（簽證在6個月以上的吧？），都要去自己申請簽證時登記的郵局領取BRP卡。BRP卡就相當於日本的在留卡，也就是登記一下外國人的個人信息，住址和在留期限。我當時登記的是這個最近的郵局，叫做國王十字車站郵局 (Kings Cross Post Office)。
去郵局的路上看到了兩個騎著高頭大馬的帥氣警察。不敢從正面拍，所以走到了後面才趕緊拍了一張： 然後你也會看到一個非常有巴洛克風的建築物： 這個叫做 St. Pancras Renaissance Hotel London，中文名應該是聖潘克拉斯萬麗酒店。如果你玩過刺客信條梟雄。一定會對這樣的建築印象深刻。
郵局內部真的是破爛不堪，連中國三線城市的郵政儲蓄營業廳都不如，櫃檯工作的好多是黑人和印度人，口音很重，態度蠻橫。要做好心理準備。而且標識十分不明，你必須問周圍的人我現在排的隊是幹什麼的。
領完我的BRP卡之後，又往回走，到宿舍以南步行也是10分鐘左右，進入大英博物館。從正門走時，因為每個進入大英博物館的人如果有帶包都要打開給警備員查看。所以入口處隊伍非常的長。後來聽說從後門走的話人就少很多。不過這天不是週末，所以我得以很快的通過安檢進入博物館。
最重要的是，大英博物館是免費的！
 大英博物館外觀：
進入大英博物館的玄關以後，視野一下子就開闊起來:
果然從世界各地搶來的東西展覽起來就是有底氣！ 呵呵！
當然英國人對世界人類瑰寶的保存還是花了不少力氣。我花了一個小時左右看了古埃及部分，一點點古希臘，還有一個專門展覽人類各種貨幣的展廳。牆裂推薦！
9月20日 暴走倫敦城 谷歌事無鉅細記錄了我一天的行程。早晨我起床吃了早飯就離開宿舍前往天空花園 (Sky Garden)。
出發來倫敦之前，通過閱讀學校給的關於倫敦的簡單介紹，知道了這個地方。應該是類似新加坡 Sky Park。的空中花園。天氣晴朗的時候可以俯瞰全城的地標性建築物。 不同的是倫敦的天空花園是免費，且要預約的。如果你打開上面天空花園的網頁鏈接，就能看見預約的方法。我提前預約了週三早晨10點半進入參觀的門票。如果我沒有記錯的話，新加坡的空中花園不用預約，但是需要在門口乘電梯的地方購買門票，一個人應該是15新幣的樣子。
Sky Garden 的外觀： 週三天氣很不好，看不清楚太遠的地方。不過畢竟登高望遠，泰晤士河兩岸，倫敦塔橋等建築物還是能看得見：
霧濛濛的是不是感覺比北京天氣還糟糕？！ 這麼說有點不公平，因為我沒在北京生活過。客觀點說倫敦空氣質量還不錯，天氣很不好。據說到了冬天抑鬱症的人就會增加。
雖然預約的是10點半到11點半一個小時，不過整個花園不大，天氣不好所以也沒什麼看頭，十五分鐘我就下來了。看著地圖又繼續往泰晤士河邊走。中途路過倫敦大火紀念碑：
經過倫敦橋(你以為倫敦橋有多壯觀？看了你會失望)以後你會發現這種橋在黃浦江上可能還根本算不上是一座橋。也就跟我們村里小河邊看櫻花的那個橋差不太多。。。
可能倫敦“城裡人”會不同意我的話哈哈，請多見諒，您是城里人嘛。
到了泰晤士河南岸，往西走，去塔橋 (Tower Bridge) 的路上會看見一艘軍艦停靠在港口：
估計和停靠在珍珠港的軍艦一樣曾經在戰爭中服役。只不過從外觀規模上來看這艘軍艦顯然小很多。門票有點小貴，所以我也沒有花錢進去。經過軍艦以後是個不大不小的廣場。讓我想起了廈門輪渡碼頭。不過，再往前就是壯觀的塔橋了 (Tower Bridge)：
塔橋在大船要進入泰晤士河的時候是可以從中間舉起，讓船通過然後再放下的。之前都只在風景明信片裡面看過的建築物，我終於有幸在上面留下我的足跡。走上塔橋意味著就離開南岸，又回到北岸了。
回宿舍的路上，我注意觀察了路邊的ATM機器。絕大部分都是只在牆壁上挖了一個洞，放個機器。讓人超級沒有安全感的。密碼被周圍的人看了咋辦？ 取了多少錢都被周圍的人看見了，有人見財起意咋辦？ 英國人都不在乎這些嗎？ 好像銀行的建築物裡面的ATM機器可能可以多少讓人有點安全感吧。
機器上方的字的意思是取錢不收手續費。這非常的好。於是我在一個車站的較為隱蔽的角落裡的 ATM 嘗試著用 manepartners 的卡著取了些現金。後來手機一查，還是扣了我 1.5 鎊的手續費。估計多半是 manepartners 扣去了的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Baby !</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/london-life-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/london-life-started/</guid>
      <description>離開 飛機翱翔在俄羅斯上空。我在機艙內拿出手機，再一次看老友記第四季的最後一集。講的是 Ross 和 Emily 在倫敦的婚禮。 熟悉的歡樂劇情，不熟悉的城市。如果你對老友記像我一樣熟悉，快來跟我做朋友吧！
十三個小時的飛行，我一直無法休息。我在憧憬這一年如痴如醉的傲遊知識海洋嗎？我離開家，離開愛妻，離開親愛的孩子們，是多麼的捨不得。我才剛踏上旅程，思念就如同潮水在心中湧起。在中部機場和妻告別時，她拿出一個小小的粉紅色信封。依依不捨的告訴我說上了飛機再看。想來和妻在一起這幾年，這是她第一次這樣細膩又柔軟的感情表達。可是我卻把整個家留在了身後，全部交給了她。這一年，要辛苦你了。
就在離開日本的前一日，名古屋還在18號颱風的正面襲擊之下。夜晚狂風驟雨，摧枯拉朽地吹散整個城市的思念。早晨醒來，天空還是陰沉沉的，颱風仍然沒有完全過去。全家人擔心著飛機的起飛是否被影響。我們還是毅然決然地開著心愛的小西沖向了機場。在日航的櫃檯等待行李寄存時，抬頭看見大屏幕上的航班信息，名古屋-沖繩 取消， 名古屋-札幌 取消，名古屋-成田（東京） 取消。。。。 一整個屏幕都是航班取消的紅色信號。可是最後，名古屋-羽田（東京）的航班竟然顯示的是 &amp;lsquo;計劃&amp;rsquo;。拿到機票進入候機大樓以後才看見，這時天空的烏雲已經開始逐漸散去。原來，我的航班真的可以按時離開了。
抵達 同行的本田是一個日本人小兒科醫生。她跟我很早就通過 Facebook 聯絡，並且發現我們恰好訂了同一天的航班，宿舍距離也不遠。於是順理成章地，我們到了希思羅機場以後準備一起乘 Uber 去我們各自的宿舍。希思羅機場乘 Uber 時要先去出發的航站樓的停車場，才能順利上車。推著行李過去停車場的一路上我們是真切的感受到了9月倫敦的氣溫是多麼的冷。我趕快拿出放在包裏的羽絨服披上才算沒有被凍到。
不過奇怪的是我的 uber 賬號本來在美國西雅圖，新加坡等地方都用的好好的，在倫敦卻一直提示我支付用的信用卡信息有誤。就算我立刻更新了信用卡信息，或者是從 mastercard 換成 visa 均不能成功。真是尷尬死了。正在此時，旁邊另一個留學生模樣的女生湊過來說，“我可以借一下你的 wifi 熱點嗎？”。原來此人來自香港，在 LSE （倫敦政經學院）做交換留學生一年。真是巧了。宿舍也離我們的不太遠。所以果斷把我租的小米全球上網分享給她：
三個剛剛踏上留學生活的陌生人，就這樣乘了同一輛車進入這個陌生的大城市。倫敦，I am coming。
順利抵達我的宿舍 International Hall，領了房間卡之後，住進了我此生租過的最貴的每週200鎊的單身無廁所無浴室學習房間 (Study Room) :
大學附贈了一套被褥床單和浴巾。房間的暖氣片暫時還不能使用。夜裡的溫度已經降到10度以下了呢！！！衣櫃裡的鏡子已經碎了，不過我很喜歡這個特別長的書桌，上面的書櫃，還有牆壁上的這塊掛墊：(我的兩個小寶貝的照片被我第一時間貼了上去。)
宿舍附近就有 Tesco，是個24小時開門的小超市。類似在日本的7/11。也是應有盡有，甚至還能買到新鮮果蔬：
我的宿舍之所以這麼貴，是有原因的！因為住在這裡，旁邊就是大英博物館：
進去走馬觀花看了一個半小時，又在附近逛了逛，和一個正在 LSHTM 讀博士學位的日本人見面送了東西，然後又和闊別多年的高中同學吃了午餐。
壽司果然在這裡價格不菲： 當然更不能錯過美好的天氣，還有我將要奉獻一年時間的夢想中的大學： 倫敦衛生學與熱帶醫學學院 (London School of Hygiene and Tropical Medicine)
初來乍到的幾天，時差還根本轉不過來，晚上8點多就困的不省人事，現在半夜三點又精神抖擻。希望能快點適應這裡的生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACC in Tokyo &amp; IEA in Saitama</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/iea-in-saitama/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/iea-in-saitama/</guid>
      <description>ACC@Tokyo 8月18日-8月22日期間，我先是去了東京參加學習了 ACC (Asia Cohort Consortium)，內容主要是亞洲地區進行過的，以及正在進行的隊列研究的大集合。當然還有很多隊列由於各種原因不能加入這個大家庭。 這之後又離開東京去了琦玉的大宮，參加那裏舉辦的第21屆國際流行病學會。
在東京的ACC其實挺豐富的，最近的課題彙報，還有就是來自亞洲各地的老師們暢所欲言，提供分析或者論文討論的建議。印象深刻的如：
(1) 臺灣Biobank的近況介紹 (2) 來自范德堡大學 (Vanderbilt University) 的Wei Zheng教授的課題內容更新: 照片的老師是來自新加坡國立大學的Chia Kee Seng教授。
大名鼎鼎的BMI和總死亡的關係的論文： (3) 當然不能錯過我們研究室林老師的發表啦： (4) 休息時間還不忘來一個日本拉麵的報告（笑）： 結束了ACC以後，晚上去往宴會的路上我們還能看見之前築地市場火災發生後的痕跡：
發生火災的店鋪是個拉麵店，之前我和西山來癌症中心的時候有路過，當時還有不少人排隊吃麵，我們也曾猶豫過，不過後來還是吃了壽司。當然沒有人想到幾周之後就在同一個地方起火燒掉了許多老店鋪。
IEA@Omiya Day 1 第二天離開了東京以後乘上電車去往埼玉縣，大宮市。
原本我應該乘坐的電車時間和線路是這樣的:
可是等到11點半我發現外面越來越荒涼，好像不太對勁，因爲我一邊在電車裏，一邊聽着有的沒的廣播和播客，所以很有可能聽漏了報站。打開地圖一看我已經超過好多站了，於是決定等到下一個停靠站就下來坐車再往回走。於是摘掉了耳機認真聽廣播報的站名，聽到報下一站站名的時候一時被愣住了，一時沒緩過神來：
下一站是，桶川。
這個站名太熟悉了，瞬間想起之前剛看過的一些列文章。講的就是發生在這裏的故事吧。
到站下車以後隨手拍了一下站牌：
跑步去了對面站臺，上了回頭車後，不到15分鍾回到了大宮站：
午飯在車站裏的餐廳解決，美味的鹿肉漢堡：
飽餐以後找到了我租的Airbnb（距離車站有點遠，推着行李箱步行過去差點被曬成狗），放了行李，我便來到會場，Sonic City。也許是來得太早了。完全沒有國際會議的感覺，會場十分空曠：
等到下午正式開會，會長中村好一致辭時，也未見增加多少參會者：
第一日成功和曾經在倫敦衛校留學的潘師兄見面。遙想三年前在阿拉斯加，真是時光如梭，當時我還不知自己今日會有機會去倫敦留學。如今潘師兄已經是孩子爸了，也如願以償在同濟醫學院做了老師。所以我來之前就決定，一定要抓住這次機會跟潘老師多了解了解在倫敦的生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IELTs test 雅思考試感受與我的成績</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/2017-01-07-ielts-test/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/2017-01-07-ielts-test/</guid>
      <description>今年1月7日周六，我在日本名古屋市參加了人生第一次，但願是唯一一次的雅思考試。 就是如下圖的這個叫做TKP名古屋駅前カンファレンスセンター，這建築物名字翻譯成人話其實就是“名古屋車站前TKP會議中心”，之前接待臺灣友人時被問道：“爲什麼日本人有時候用漢字，有時候又用片假名或者平假名。”答曰：“任性。”
回到雅思考試話題上來。爲什麼一把年紀了還要考雅思？其實說實話，我肯定不是那日考雅思中最老的，看到一個大叔估計50+，我也才快30而已。不老不老。回想當年剛畢業時好多人吭哧吭哧考雅思或者託福，我也跟風（裸）考了一次託福（好像不到80分，iBT，慘不忍睹），當然我自己精心準備的考試是日本語能力測試的2級與1級。如今已經在日本獲得博士學位，留校工作快2年了，爲啥又要去靠雅思捏？答案很簡單，又想出國了。記得之前有一次有點小尷尬的經歷，好像是去愛知縣政府的時候，坐八谷老師的車，一邊聊天，他問道：“哎呀，小王，你沒有考慮以後留學去嗎？” 我楞了一下，過了十幾秒，他好似也意識到了什麼，又說道：“對哦，現在已經在留學了。” 此事後來常被我拿來在酒桌上開玩笑，看我的日語還是很地道的嘛，老師都忘記我是留學生了。
所以上文我說又想出國，出的是日本國，有點終於要“衝出亞洲，走向世界”的豪情萬丈了。其實我這次追求的是，從一個島國，去另一個島國。試問東瀛到英吉利的距離有多遠？答曰：相隔一次雅思考試的時間，需要一份個人陳述的鋪墊，還要有兩封推薦信的含情脈脈，最終也還不一定能夠買到這張出發的船票。所以我的第一件事就是，花1個月的時間，從早到晚幾乎每日10個小時以上的精力投入，1小時菲律賓外教的口語模考課，3篇劍橋閱讀，1次真題聽力，大小作文每周各練習2-3篇，然後重頭戲我覺得是堅持每天一片聽寫，目標是雅思成績overall大於等於7。終於等到1月7日這天，檢驗我的魔鬼訓練成果的日子。
日本的雅思考點很少，聽說大陸光上海就6個考點，而且今年的考試費用是1980RMB，真是那啥人傻錢多劍橋速來，考點每年一個的增加，費用也是每年100的上漲。我在的名古屋考點，把名古屋周圍地區的考生都包括了（愛知縣，三重縣，岐阜縣，靜岡縣，說不定還有其他縣市的趕過來），我考試那天也才80個人左右，我還看到有人拖着行李箱從外地趕來考試。全日本考點不知道有沒有超過10個。考試全程感覺周圍的人都好牛逼，不知道是他們提前放棄了還是真的寫的比我還快啊。早晨考完聽力閱讀作文以後是12點半，其實1點開始就有考口語的，只是考官人數有限，口語考試我被安排在了最後一個，輪到我時已經是晚上6點。
我還記得考完作文的時候長舒一口氣，因爲尿憋了好久了，結果接下來的5個小時漫長等待才是最摧殘人的。考完口語之後我把被問的話題回憶了一下:
 Part 1  Work or study ? Why the work ? Future work you like to do ? Describe a celebrity you know in your country. Do you like to read about celebrities? Do you like to take photos ? What do you do with the photos?  Part 2: Describe a very busy time. Part 3:  Do you think children in your country, I mean China, are under great stress?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>