<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Experience on Be ambitious</title>
    <link>https://winterwang.github.io/tags/experience/</link>
    <description>Recent content in Experience on Be ambitious</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Chaochen Wang | 王超辰</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://winterwang.github.io/tags/experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>蘇格蘭高地7日公路之旅</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</guid>
      <description>本次高地旅行（2018-06-13～2018-06-20）值得紀念，我們一行三人，在蘇格蘭自駕開了一個圈。沿路看過的高山流水，懸崖峭壁，狂風暴雨，和那些雨過天晴，都讓人久久難以忘懷。我們還經歷了頭一天輪胎爆胎，最後一天在愛丁堡城堡被偷錢包等各種奇葩的經歷。深感有必要在此簡單記錄下這段旅程，為了將來還記得這一年在英國的腳印。
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  2018-06-13 倫敦出發 出發之前，秀一下我們訂的20英鎊的機票（比機場市區往返的火車還便宜&amp;hellip;&amp;hellip;）：
當天無事，我們降落愛丁堡時蘇格蘭展示了北方的大風夾着冰涼的雨水，警告我們即使是夏季的夜晚也是那麼的寒冷。順利在機場取了車（其實花了一個半小時，牆裂不推薦蘇格蘭當地的租車公司 Greenmotion，效率低下而且合同上陷阱不少，最後我們實在是覺得很煩，直接上了最高等級的整車安心保險&amp;ndash;後來的事實證明我們當初的選擇是那麼的正確），我們終於踏上了蘇格蘭之行的第一步。先在愛丁堡大學附近和多年未見的好友見面聊天吃吃吃了之後，我們找到了本次旅途中的第一家 Airbnb 房東在海邊的家。當晚其實下了一夜的狂風驟雨，透過閣樓的房間房頂上的玻璃，我們可以直接看到外面不停被風吹亂猙獰的樹枝。第二天一早風依然很大，但是我們無法克制想立刻看到大海的慾望，頂着狂風步行到了沙灘，看到那令人窒息的海邊的愛丁堡：
這是我們租來的寶獅（标致）3008 SUV，7天保險全包，每天差不多63英鎊（約10000日元/560軟妹幣）：
這輛車表面上看起來瀟洒，其實個人感覺不太耐用，華而不實。
白天離開房東家以後我們車停在愛丁堡車站南的一個立體停車場，之後趁着天氣晴朗（但是大風四起，把許多路人吹得很凌亂），我們參觀了愛丁堡大學神學院：
天氣雖然好，大風讓愛丁堡城堡關閉了遊客參觀，但是並不妨礙我們感受這座古老城市的藝術氣息：
麥克尤恩大禮堂(McEwan Hall, The University of Edinburgh) 聖基爾斯大教堂(St Giles&amp;rsquo; Cathedral) 斯科特紀念塔(Scott Monument) 路邊的行為藝術： 登上卡爾頓山 (Calton Hill)俯瞰這座蘇格蘭的首府，安靜而令人嚮往。 2018-06-14 爱丁堡到格拉斯哥 傍晚離開了愛丁堡，我們向西驅車開往另一座老城，格拉斯哥。
這一晚我們預定的 Airbnb 在格拉斯哥的郊區，是一排連排別墅中的一棟。因為房東說他當日不在家，所以我們沒有浪費他們家的廚房設施，從超市採購了一大桶雞腿嘗試了白斬雞的做法（味道好極了！）：

這一日主要停留在愛丁堡，晚上我們也很早休息，為了第二天的長途跋涉。
2018-06-15 從格拉斯哥離開飛馳在高地去往天空島 一早從格拉斯哥離開後要先經過洛蒙德湖泊 (Loch Lomond)，沿着A82號公路，一路上一會兒下雨，一會兒天晴。在湖邊一個叫做路斯 (Luss) 的小鎮，我們在雨中下來看了看湖邊雲霧繚繞的碼頭，水很清澈，水鴨子們也悠閑地在游泳：
Your browser does not support the video tag.  樹林里，清澈見底的溪流：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你靜靜地睡在琥珀裏</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/sleep/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/sleep/</guid>
      <description>媽在電話裏說，今年要是期末考試考不過，明年把妹妹(我女兒)背去倫敦再考。(T_T) 突然我就想起快離開廈門的前一天，帶着兒子去大榕樹底下玩。他興奮地要玩我新買的乒乓球和乒乓球拍。可我心裏舍不得新的球和球拍弄髒了，就故意拿小汽車和其他的東西分散他的注意力。回到家裏了才給了他一個乒乓球玩。其實那天本來還想帶他去買肉包給他吃，可是領了快遞以後我沒有手再拿東西，就直接帶兒子回家了。那天兒子女兒和妻還要坐火車回榕城外婆家，一路顛簸誰也沒想起來，兒子還沒吃早飯。火車上聽說他也一直沒吃東西，不知道他三歲的心裏在想什麼。到了外婆家裏也很晚了，男孩子興奮哭鬧總是比女孩子激烈。我一聽電話裏他哭的聲音，心裏就不由得難受極了。怎麼就舍不得把乒乓球給他一個呢，我真是個自私極了的爸爸。忘了兒子沒吃早飯，也舍不得把他想玩的乒乓球送給他。也許他早就不記得了，但是我總惦記着這一天發生的事。也許在我心裏，那段美好時光在琥珀中靜止在了廈門開往島外的那列送行的地鐵上。
我又想起在學習因果推斷的時候，每次老師都要強調那三個永世不能忘記的推斷前提:
 無相互幹擾 no interference; 一致性 consistency;
 條件可置換性 conditional exchangeability;  每當老師提問說，我們現在的前提是什麼？全班同學總能異口同聲地念出上面那三句咒語，場景仿佛間諜與間諜之間對暗號。又有點像黑幫入會時指天發誓的三句誓言。還有就是那個老師可愛的法文味道的英文，標準誤的英文是 standard error，她總是說 standard &amp;ldquo;唉河&amp;rdquo;。另一個教生存分析的法國人老師就更有趣了，每次舉例子都說，比方說我們拿&amp;ndash;法國做例子，隨機選一個國家嘛。。blablabla&amp;hellip;
今天，響子同學說要去阿根廷完成自己的碩士課題。我們下午坐在 SOAS 的草地上一邊從作業間隙中休息，一邊喝着咖啡，突然意識到，再過一陣子，新學生就又要來了呢。去年這時候我們都還在世界各地，響子在危地馬拉給 JICA 幹活，說着流利的西班牙語; 我在名古屋一邊給日本學生講課，一邊內心充滿了期待快出生的妹妹和快要出發來倫敦的復雜又忐忑的心情，如今我們竟然已經在討論彼此回程的機票訂了幾號，想起3月我們還在寒風中頂着大雪抱怨着留英這一年碰到數十年最嚴重的大學罷課，這一段時光，竟也這樣偷偷溜走，沒有琥珀可以給它定格。
直到兩天前，同班同學在因果推斷下課後，復習完了我們每次課上對完的暗號，突然有同學提議說，我們去學校門口拍一張集體照片吧，學校年度學生畫冊 (Yearbook) 的內容我們還沒人提交吶，至少要有一張咱們的集體照片吧！ 於是我們有了封面的那張照片。總算是用 LOMO 的隨手拍記錄下這年我們在 LSHTM 待過的證據。這年，我們這十幾個在 LSHTM 推倒公式，背誦&amp;rdquo;間諜暗號&amp;rdquo;，倒騰貝葉斯，糾結着那些回歸模型的殘差，還有那個永遠也搞不懂的似然。一瞬間留在相紙上，一轉眼可能就要各奔四方。傷感不由就從心中涌出，蔓延到大西洋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日落在下午四點</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/luan/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/luan/</guid>
      <description>倫敦的生活已經過去四個月，每天和統計學公式打交道的我，今天不想在這裏寫任何公式。說說這四個月想更新一直偷懶沒更新的那些在倫敦衛生與熱帶醫學院度過的平凡的日子。
寒假時去了普利茅斯，和康沃爾。康沃爾是個很有意思的名字 Cornwall。字面意思是玉米牆。我是去自己本來計劃聖誕節想去的 Homestay。HOST UK 本來負責我的人告訴我聖誕節可能有點困難，聖誕節前的週末可以的話就去康沃爾的一對退休的老人家裏去做客吧。於是週五一早踏上了一個多月前就從網上訂好的倫敦的帕丁頓去往卡爾斯托克 (Calstock) 的西大不列顛列車。說來諷刺的是，大英帝國建立了世界上第一條火車，如今我一個老外來到這個國家卻在嫌棄這裏的火車慢如老牛拉車。
和我一起享受英國農村四天三晚的 Homestay 的還有另一個來自毛里求斯的印度人學生。我們一路同行從倫敦出發。整列火車從離開倫敦時的滿員，乘客隨着車窗外樓房的減少而逐漸減少。腦海裏推算了一下，這絕對是有意義的正相關。 到了普利茅斯只剩下包括我倆在內，絕對只有個位數的人。
我也沒打算把整個四天三晚都去了哪裏在這裏記流水帳，印象深刻的是我們和老爺爺老太太每晚每晚的長談。還好來自毛里求斯的印度人英文流利，我一個人跟這些老人肯定是無法聊到深夜的。他們聊他們的老當益壯，用腳丈量非洲大陸的那些經歷和記憶，我們侃我們的年輕氣盛和那些無處發泄的憂國憂民。走時，老爺爺把自己收藏了多年的一個據說來自唐朝中國的佛像給了我，說，我希望你帶它回到它來自的地方。我想起我們都站在康沃爾的大西洋沿岸峭壁懸崖，放眼望着法國的方向，腳下全是泥巴。
我在老人家的留言本上寫下了我在中國和日本的地址電話，中日英三語，生怕他們真的會在中國或者日本迷路。隔天回到了倫敦的房間，我收到老爺爺發來的郵件，淡然如水，卻彷若那些夜晚我們促膝長談時說的話：“你豐富了我們的人生，在你我的道路重新交集前，保重。You have enriched our lives. Until our paths cross again, take care.”
英國冬季的日照時間短得可憐。白天離開宿舍去大學時天黑着，下午下課離開大學時，天依然是黑着的。加上我們統計系的課許多都在地下的教室裏，我跟其他人打趣說，我現在的生活像一隻土撥鼠。我在地下，推導着讓我內心無比踏實的那些數學公式。
有時候，我會十分的想念日本的生活。有時候，我又會無比的思念廈門的日子。這些落腳過的地方，只有上海的感覺越來越模糊。不知道我懷念的是名古屋乾淨的街道，是廈門的沙茶面的味道，還是那些夜晚打完工以後路邊的便利店門口騎着腳踏車路過的那時的我，也許還有那個在白城沙灘上可以悠閒地聽海浪拍岸聲的那個無腦少年。不清楚緣由地，只有上海的記憶在大腦中逐漸變得不那麼色彩斑斕。我也很好奇多年以後我會怎樣回憶倫敦？ 也許只剩下記憶裏土撥鼠一樣的無聊日子，還有貴死你不償命的宿舍房租。
跨年那晚我和幾個同學走在滿目瘡痍的倫敦街頭，焰火散去，人去城空，2018年就已經被我們踩在了腳下。眼看着這新的一年在凌亂中開始，但願過程也不要太過殘酷。這一年唯一的目標是順利完成這沒日沒夜 (說好聽是朝思暮想) 的醫學統計學碩士。還有的話就是希望家人孩子平安，待我回到你們身邊，我們再也不要用小的可憐的手機屏幕來看彼此，我要帶你們去看整個世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萬衆期待，英國黑暗料理</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/black-meal/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/black-meal/</guid>
      <description>康沃爾的牛肉餡餅！ 贊！ (2017-12-16 @The Shop in the Square) 看起來美味但是甜到牙痛的聖誕蛋糕 (2017-12-17 @Calstock Homestay) 香腸美味！烤雞美味！洋蔥有點糊但是還是很美味！ (2017-12-16 @Jane&amp;amp;Ian&amp;rsquo;s Homestay) 在中國城買到最贊的國貨！廈門鐵觀音 (2017-12-09 @London China Town) 貴到無法下手的三文魚壽司 (2017-12-06 @Waitrose) 和日本一風堂味道一樣但是貴一倍的豚骨拉麵 (2017-12-02 @London Ippudo) 學校附近和同學一起去喝過最棒的拿鐵，缺點是杯子太小 (2017-12-01 @Tap Caffee) Brunch 在長頸鹿餐廳可以打8折 (2017-11-29 @Giraffe) 約克郡的傳統午餐，美味牛肉 (2017-11-26 @The Judge&amp;rsquo;s Lodging) 謝菲爾德的聖誕街市賣的烤香腸 (2017-11-25 @Sheffield) 日本同學從日本帶來的速食味增湯，美味至極 (2017-11-23 @International Hall) 國王十字車站對面的新加坡華人餐廳，海南雞飯不錯 (2017-11-01 @Chop Chop Noodle Bar) 同學宿舍裏的自制小炒 (2017-10-21 @The Garden Hall) 大英博物館前的中餐館的水煮魚 (2017-10-20 @Chang&amp;rsquo;s Noodle) 大英博物館前的都可茶飲買到的原味珍珠奶茶 £3.5 有學生優惠 (2017-10-20 @Coco) 雞腿不錯但是旁邊的配菜有點像中藥味的壓縮餅乾 (2017-10-08 @IHdining room) 哈利波特特約飲料 Butterbeer （奶油啤酒）(2017-10-07 @Warner Bros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>倫敦城漫步 (2)</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london2/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/first-impression-of-london2/</guid>
      <description>我們學科 (Medical Statistics) 是爲數不多的在 Orientation 周就有一半以上的時間在上課的學科。別的學科像 Epidemiology 這周還集體去劍橋大學見學啥的。幾乎都是第二周，也就是10月2日週一開始的時候才有大量的必修和選修課。所以不見得再有太多時間寫見聞和體驗。（也沒有時間出去玩了&amp;hellip;..）不過學習的內容還是會來更新一下，給各位有個印象，也讓大家都來判斷以下，這裏的碩士課程的內容和質量到底如何。
9月22日 ISW &amp;amp; UCL &amp;amp; 福爾摩斯博物館（的紀念品商店） 忘了交代，9月21日和22日都是 Internatioanal Student Welcome (留學生歡迎會, ISW) 的日子。充滿對這一年的期待，和但是是否自己能最終倖存下來的不安，坐在這樣壓力巨大的梯形教室裏，我和這麼多來自世界各地的年輕人成爲了同學： 這個教室就是大名鼎鼎的 John Snow Lecture Theatre。我就知道你以爲是這個人： 其實歷史上的 Snow 同學可是奠定了近代流行病學基礎的巨人。比這個 bastard 強$^{9999999}$ 多了好麼，快去維基百科自學去。
這個大名鼎鼎的水泵就是他拆的！ 閒話少敘，註冊參加時，排隊的樣子： 領到自己的卡，寫上自己的名，和課程名稱 (原諒我的粗鄙的筆跡)： 看這梯形教室有多陡峭：（據說梯形教室陡峭的程度和學習壓力成正比）
學校還請來了倫敦警察（可愛壞）薯熟來跟大家講我以前感覺只有在中國才會有的防盜防火防學長的故事：
22日中午結束以後我就步行在大學附近閒逛，UCL就在我們大學 Keppel Street 往北一點點。連3分鐘都不到。看這大學，真有大學的感覺：
爲數不多的晴天在這一週已經碰到兩天了。是不是應該買張彩票試試看？（笑） UCL是以前高中同班同學待過（一個已經回廈門），和正在待的地方（一個正在博士後/Research Assistant?）。
大學對面是UCL的醫學院：
有那麼一點點霍格沃茨的感覺。我在校內略逛了以下，起身前去貝克街。如果你聽說過貝克街，那你一定聽說過221號B。因爲這是小說裏福爾摩斯和華生的住址。來之前我就查過了，距離倫敦大學步行半個小時左右，中途還會經過杜莎夫人蠟像館（聽起來就令人覺得索然無味的地方）。
當我來到貝克街的時候，路邊有個福爾摩斯的雕像，許多人駐足和心目中世界上最聰明的男人合影留念：
旁邊還有一個貝克街的公共汽車站證明了這可是真實存在的地址哦：
但是其實這裏只是貝克街的起點。走到 Baker Street 221 B 之後我被門口排的長隊驚呆了：
於是我趕緊跟在隊的最後面排隊，大概五分鐘過後有個老頭過來問說，你買了門票了嗎？ 我說我還以爲這裏就是排隊買門票呢。他說這些人都是排隊進福爾摩斯紀念館的。旁邊的小房間現在是紀念品商店，可以在那裏買到門票。所以我就轉身進入了紀念品商店。
商店裏還真是應有盡有。你能想到的關於福爾摩斯的任何東西。而且大多數價格都不便宜：
這個杯子賣八鎊，低下寫着英國製造。
這頂帽子，全羊毛手工製作，也寫着英國製造，49鎊一頂：
這兩個東西正好也是我現在需要的。所以我就買了下來。但是進入紀念館的門票竟然要16英鎊。我想還是等我有學生優惠了以後再來問問看吧。說不定可以便宜一些。打道回府的路上又經過UCL，在這棟標誌性的建築物門口的長椅上坐了許久，休息，沉思。側面的角度還是很有感覺的呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>London Baby !</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/london-life-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/london-life-started/</guid>
      <description>離開 飛機翱翔在俄羅斯上空。我在機艙內拿出手機，再一次看老友記第四季的最後一集。講的是 Ross 和 Emily 在倫敦的婚禮。 熟悉的歡樂劇情，不熟悉的城市。如果你對老友記像我一樣熟悉，快來跟我做朋友吧！
十三個小時的飛行，我一直無法休息。我在憧憬這一年如痴如醉的傲遊知識海洋嗎？我離開家，離開愛妻，離開親愛的孩子們，是多麼的捨不得。我才剛踏上旅程，思念就如同潮水在心中湧起。在中部機場和妻告別時，她拿出一個小小的粉紅色信封。依依不捨的告訴我說上了飛機再看。想來和妻在一起這幾年，這是她第一次這樣細膩又柔軟的感情表達。可是我卻把整個家留在了身後，全部交給了她。這一年，要辛苦你了。
就在離開日本的前一日，名古屋還在18號颱風的正面襲擊之下。夜晚狂風驟雨，摧枯拉朽地吹散整個城市的思念。早晨醒來，天空還是陰沉沉的，颱風仍然沒有完全過去。全家人擔心著飛機的起飛是否被影響。我們還是毅然決然地開著心愛的小西沖向了機場。在日航的櫃檯等待行李寄存時，抬頭看見大屏幕上的航班信息，名古屋-沖繩 取消， 名古屋-札幌 取消，名古屋-成田（東京） 取消。。。。 一整個屏幕都是航班取消的紅色信號。可是最後，名古屋-羽田（東京）的航班竟然顯示的是 &amp;lsquo;計劃&amp;rsquo;。拿到機票進入候機大樓以後才看見，這時天空的烏雲已經開始逐漸散去。原來，我的航班真的可以按時離開了。
抵達 同行的本田是一個日本人小兒科醫生。她跟我很早就通過 Facebook 聯絡，並且發現我們恰好訂了同一天的航班，宿舍距離也不遠。於是順理成章地，我們到了希思羅機場以後準備一起乘 Uber 去我們各自的宿舍。希思羅機場乘 Uber 時要先去出發的航站樓的停車場，才能順利上車。推著行李過去停車場的一路上我們是真切的感受到了9月倫敦的氣溫是多麼的冷。我趕快拿出放在包裏的羽絨服披上才算沒有被凍到。
不過奇怪的是我的 uber 賬號本來在美國西雅圖，新加坡等地方都用的好好的，在倫敦卻一直提示我支付用的信用卡信息有誤。就算我立刻更新了信用卡信息，或者是從 mastercard 換成 visa 均不能成功。真是尷尬死了。正在此時，旁邊另一個留學生模樣的女生湊過來說，“我可以借一下你的 wifi 熱點嗎？”。原來此人來自香港，在 LSE （倫敦政經學院）做交換留學生一年。真是巧了。宿舍也離我們的不太遠。所以果斷把我租的小米全球上網分享給她：
三個剛剛踏上留學生活的陌生人，就這樣乘了同一輛車進入這個陌生的大城市。倫敦，I am coming。
順利抵達我的宿舍 International Hall，領了房間卡之後，住進了我此生租過的最貴的每週200鎊的單身無廁所無浴室學習房間 (Study Room) :
大學附贈了一套被褥床單和浴巾。房間的暖氣片暫時還不能使用。夜裡的溫度已經降到10度以下了呢！！！衣櫃裡的鏡子已經碎了，不過我很喜歡這個特別長的書桌，上面的書櫃，還有牆壁上的這塊掛墊：(我的兩個小寶貝的照片被我第一時間貼了上去。)
宿舍附近就有 Tesco，是個24小時開門的小超市。類似在日本的7/11。也是應有盡有，甚至還能買到新鮮果蔬：
我的宿舍之所以這麼貴，是有原因的！因為住在這裡，旁邊就是大英博物館：
進去走馬觀花看了一個半小時，又在附近逛了逛，和一個正在 LSHTM 讀博士學位的日本人見面送了東西，然後又和闊別多年的高中同學吃了午餐。
壽司果然在這裡價格不菲： 當然更不能錯過美好的天氣，還有我將要奉獻一年時間的夢想中的大學： 倫敦衛生學與熱帶醫學學院 (London School of Hygiene and Tropical Medicine)
初來乍到的幾天，時差還根本轉不過來，晚上8點多就困的不省人事，現在半夜三點又精神抖擻。希望能快點適應這裡的生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IELTs test 雅思考試感受與我的成績</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/2017-01-07-ielts-test/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/2017-01-07-ielts-test/</guid>
      <description>今年1月7日周六，我在日本名古屋市參加了人生第一次，但願是唯一一次的雅思考試。 就是如下圖的這個叫做TKP名古屋駅前カンファレンスセンター，這建築物名字翻譯成人話其實就是“名古屋車站前TKP會議中心”，之前接待臺灣友人時被問道：“爲什麼日本人有時候用漢字，有時候又用片假名或者平假名。”答曰：“任性。”
回到雅思考試話題上來。爲什麼一把年紀了還要考雅思？其實說實話，我肯定不是那日考雅思中最老的，看到一個大叔估計50+，我也才快30而已。不老不老。回想當年剛畢業時好多人吭哧吭哧考雅思或者託福，我也跟風（裸）考了一次託福（好像不到80分，iBT，慘不忍睹），當然我自己精心準備的考試是日本語能力測試的2級與1級。如今已經在日本獲得博士學位，留校工作快2年了，爲啥又要去靠雅思捏？答案很簡單，又想出國了。記得之前有一次有點小尷尬的經歷，好像是去愛知縣政府的時候，坐八谷老師的車，一邊聊天，他問道：“哎呀，小王，你沒有考慮以後留學去嗎？” 我楞了一下，過了十幾秒，他好似也意識到了什麼，又說道：“對哦，現在已經在留學了。” 此事後來常被我拿來在酒桌上開玩笑，看我的日語還是很地道的嘛，老師都忘記我是留學生了。
所以上文我說又想出國，出的是日本國，有點終於要“衝出亞洲，走向世界”的豪情萬丈了。其實我這次追求的是，從一個島國，去另一個島國。試問東瀛到英吉利的距離有多遠？答曰：相隔一次雅思考試的時間，需要一份個人陳述的鋪墊，還要有兩封推薦信的含情脈脈，最終也還不一定能夠買到這張出發的船票。所以我的第一件事就是，花1個月的時間，從早到晚幾乎每日10個小時以上的精力投入，1小時菲律賓外教的口語模考課，3篇劍橋閱讀，1次真題聽力，大小作文每周各練習2-3篇，然後重頭戲我覺得是堅持每天一片聽寫，目標是雅思成績overall大於等於7。終於等到1月7日這天，檢驗我的魔鬼訓練成果的日子。
日本的雅思考點很少，聽說大陸光上海就6個考點，而且今年的考試費用是1980RMB，真是那啥人傻錢多劍橋速來，考點每年一個的增加，費用也是每年100的上漲。我在的名古屋考點，把名古屋周圍地區的考生都包括了（愛知縣，三重縣，岐阜縣，靜岡縣，說不定還有其他縣市的趕過來），我考試那天也才80個人左右，我還看到有人拖着行李箱從外地趕來考試。全日本考點不知道有沒有超過10個。考試全程感覺周圍的人都好牛逼，不知道是他們提前放棄了還是真的寫的比我還快啊。早晨考完聽力閱讀作文以後是12點半，其實1點開始就有考口語的，只是考官人數有限，口語考試我被安排在了最後一個，輪到我時已經是晚上6點。
我還記得考完作文的時候長舒一口氣，因爲尿憋了好久了，結果接下來的5個小時漫長等待才是最摧殘人的。考完口語之後我把被問的話題回憶了一下:
 Part 1  Work or study ? Why the work ? Future work you like to do ? Describe a celebrity you know in your country. Do you like to read about celebrities? Do you like to take photos ? What do you do with the photos?  Part 2: Describe a very busy time. Part 3:  Do you think children in your country, I mean China, are under great stress?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>