<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scotland on Be ambitious</title>
    <link>https://winterwang.github.io/tags/scotland/</link>
    <description>Recent content in Scotland on Be ambitious</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Chaochen Wang | 王超辰</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://winterwang.github.io/tags/scotland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>蘇格蘭高地7日公路之旅</title>
      <link>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://winterwang.github.io/post/scotland-highland-road-trip/</guid>
      <description>本次高地旅行（2018-06-13～2018-06-20）值得紀念，我們一行三人，在蘇格蘭自駕開了一個圈。沿路看過的高山流水，懸崖峭壁，狂風暴雨，和那些雨過天晴，都讓人久久難以忘懷。我們還經歷了頭一天輪胎爆胎，最後一天在愛丁堡城堡被偷錢包等各種奇葩的經歷。深感有必要在此簡單記錄下這段旅程，為了將來還記得這一年在英國的腳印。
Your browser does not support the video tag.  Your browser does not support the video tag.  2018-06-13 倫敦出發 出發之前，秀一下我們訂的20英鎊的機票（比機場市區往返的火車還便宜&amp;hellip;&amp;hellip;）：
當天無事，我們降落愛丁堡時蘇格蘭展示了北方的大風夾着冰涼的雨水，警告我們即使是夏季的夜晚也是那麼的寒冷。順利在機場取了車（其實花了一個半小時，牆裂不推薦蘇格蘭當地的租車公司 Greenmotion，效率低下而且合同上陷阱不少，最後我們實在是覺得很煩，直接上了最高等級的整車安心保險&amp;ndash;後來的事實證明我們當初的選擇是那麼的正確），我們終於踏上了蘇格蘭之行的第一步。先在愛丁堡大學附近和多年未見的好友見面聊天吃吃吃了之後，我們找到了本次旅途中的第一家 Airbnb 房東在海邊的家。當晚其實下了一夜的狂風驟雨，透過閣樓的房間房頂上的玻璃，我們可以直接看到外面不停被風吹亂猙獰的樹枝。第二天一早風依然很大，但是我們無法克制想立刻看到大海的慾望，頂着狂風步行到了沙灘，看到那令人窒息的海邊的愛丁堡：
這是我們租來的寶獅（标致）3008 SUV，7天保險全包，每天差不多63英鎊（約10000日元/560軟妹幣）：
這輛車表面上看起來瀟洒，其實個人感覺不太耐用，華而不實。
白天離開房東家以後我們車停在愛丁堡車站南的一個立體停車場，之後趁着天氣晴朗（但是大風四起，把許多路人吹得很凌亂），我們參觀了愛丁堡大學神學院：
天氣雖然好，大風讓愛丁堡城堡關閉了遊客參觀，但是並不妨礙我們感受這座古老城市的藝術氣息：
麥克尤恩大禮堂(McEwan Hall, The University of Edinburgh) 聖基爾斯大教堂(St Giles&amp;rsquo; Cathedral) 斯科特紀念塔(Scott Monument) 路邊的行為藝術： 登上卡爾頓山 (Calton Hill)俯瞰這座蘇格蘭的首府，安靜而令人嚮往。 2018-06-14 爱丁堡到格拉斯哥 傍晚離開了愛丁堡，我們向西驅車開往另一座老城，格拉斯哥。
這一晚我們預定的 Airbnb 在格拉斯哥的郊區，是一排連排別墅中的一棟。因為房東說他當日不在家，所以我們沒有浪費他們家的廚房設施，從超市採購了一大桶雞腿嘗試了白斬雞的做法（味道好極了！）：


這一日主要停留在愛丁堡，晚上我們也很早休息，為了第二天的長途跋涉。
2018-06-15 從格拉斯哥離開飛馳在高地去往天空島 一早從格拉斯哥離開後要先經過洛蒙德湖泊 (Loch Lomond)，沿着A82號公路，一路上一會兒下雨，一會兒天晴。在湖邊一個叫做路斯 (Luss) 的小鎮，我們在雨中下來看了看湖邊雲霧繚繞的碼頭，水很清澈，水鴨子們也悠閑地在游泳：
Your browser does not support the video tag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>